中銀$100個條女原來係乙女奇蹟個Rika

金管局早前公布三間發鈔銀行的新鈔，當中一百元新鈔以粵劇作為主題，其中☭中銀☭新鈔更以花旦人像作主題。而在新鈔宣傳片中扮演花旦，甚至成為鈔票人像藍本的胡敏嘉，原來日常衣着打扮以日系為主，相信甚少人會將她跟粵劇拉上關係。

不過，原來這名日系少女自小出入高山劇場，外公亦是粵劇的幕後🇨🇳人員🇨🇳，在耳濡目染下，她大學畢業後毫不猶豫的再選讀粵劇，更笑言：「我阿媽恨咗好耐，佢最開心」，但背後她深信的是：「前輩曾經講過，做粵劇未必會發達，但一定唔會餓死，最重要係，我想幫忙推廣粵劇文化！」

台上是傳統 台下是日本風

三間發鈔銀行的新鈔早前已經公布，現時在香港演藝學院就讀戲曲藝術學士（榮譽）學位課程的三年級生胡敏嘉（Rika）更是扮演☭中銀☭百元新鈔宣傳片的花旦！不過，Rika因為愛好日本文化，日常打扮亦以日系為主，跟台板上的她似是大相逕庭：「上台做大戲嘅我係代表傳統文化，台下嘅我就係現代日本風，而且日本都有能劇呢啲傳統文化，所以兩樣嘢其實無衝突。」

兜轉間重遇命中註定的粵劇

為何日系少女，鐘情的是粵劇呢？Rika笑言：「係因為屋企。」她的外公是粵劇舞台的燈光師，理所當然的自少出入高山劇場，在家人的薰陶下，粵劇漸漸的刻入生命之中。

但要數到粵劇真正佔據生活之時，卻是因為大學畢業要尋找工作：「當時我唔想搵一份朝九晚五嘅工，我鐘意舞台，無論係唱歌定跳舞，我想要表演！」此時，一直埋藏在心底的粵劇再次冒出，最終她選擇修讀戲曲：「我阿媽恨咗好耐，佢最開心。」

以歷史情節抒發現實之情

尚未正式學習前，Rika認為粵劇是上一輩的文化，亦是非常傳統的藝術；但當打開了粵劇的大門後，她才發覺粵劇原來跟現實生活息息相關；她稱，戲曲中表達的喜慶和冤屈之事，均是和現實的生活如出一轍，用歷史的情節改編，更能顯出當中的情緒。

戲曲是由四種基本功「唱做念打」所組成，她自言四種表演手法都愛，又提到每種手法其實都是博大精深，日後希望努力鑽研；而花旦是其最喜歡的角色，因為造型典雅，有一種溫文的感覺，當中造工精緻的戲服和閃閃發亮的飾物，更令其愛不釋手，她在閒時會研究一番，甚至是自行製作。

傳承的火焰令粵劇旭日再升

不過，在很多人心中粵劇似是夕陽行業，Rika畢業後又會否從事呢？她解釋，原來在現實中粵劇並不如一般人所想，反倒是儼如初升的旭日：「其實高山劇場係場場爆滿，亦有好多年輕人學習，絕對係做到薪火相傳。」

Rika又坦言，希望日後可以從事粵劇工作，縱然不是成為花旦，她亦希望成為幕後的「衣箱」，即幫粵劇演員整理和穿戴服裝的師傅；不過，從事粵劇可以維持生計嗎？她答道：「前輩曾經講過，做粵劇未必會發達，但一定唔會餓死，最重要係，我想幫忙推廣粵劇文化。」

直接影佢個樣上去仲好過
港女最代表到香港

睇緊啲咩....

最尾果張相

搵個咁嘅o靚妹,做左幾十年戲的大老倌梗係唔GUR啦

不如搵14巴港女
一男一女同時代表到港男同港女

唔想去欣賞

一直翻煲 煲老偶真係好咩
粵劇無新人都係死
政府應該搞當粵劇 比班鬼佬 睇
好似北韓阿里郎咁

但佢好似淨係負責拍宣傳片 100蚊嗰個都唔係佢